老人錢哪去了？支那養老機構各式承諾頻爆雷

大陸養老機構頻頻爆雷，先以「優質服務和高額回報」等各式承諾為誘餌套取老人儲蓄，不久後人去樓空，令成千上萬受害老人的終生積蓄血本無歸。

大陸媒體12月30日報導，有業內人士說，今年取消了養老機構行政許可，只需備案，監管不夠，隨後一些養老機構開始以各種「套路」吸收老人資金。

比如一家養老機構，成立第一年做出承諾，入住老人繳納幾萬甚至幾十萬元（人民幣，下同）的入住預定金，每年可得到7%至10%的利息回報，還有房費折扣、贈送禮品、旅遊等。但是第二年，養老機構和辦公樓人去樓空，數千名受害老人受害。

中南大學社會學教授李斌認為，各地出現大量養老中心，但監管法規不夠完善，養老市場不夠成熟。

媒體爆料，一些養老機構以提供「養老服務」、辦理「貴賓卡、會員卡」、提供「養老產品」等方式吸收資金，向老人做出各種承諾，比如還本付息、高額回報、優質服務等。

本月爆出一個「消費養老」服務，承諾返現和高額返利，最終導致北京、江蘇、河南、河北、山西、福建、吉林等多地老人受騙，涉及金額上億元。

在湖南、上海等地有多處養老機構爆雷。長沙一家養老機構老闆捲錢跑路，整個老年公寓斷水斷電，大門敞開，無人管理，有的老人賣掉房子後投資數十萬入住，如今面臨無家可歸的困境。

湖南長沙市順祥養老機構、寧鄉市九月集團、株洲市和盛園、湘潭市頤和壽康等養老機構都出現類似情況。比如，長沙市順祥養老機構爆雷後，超過1.9萬老人受害，涉及金額達14億元，有老人在事發不久後離世；愛之心養老公寓4000老人受害，涉及金額達5億元。

有受害老人先後投入20多萬，最後只拿到不到2萬元利息，再無音信，打電話也無人接聽。還有的老人因為相信了承諾，借錢投資，最終血本無歸並欠下債務。

上海大愛城數據服務有限公司，最初承諾老人購買床位後可以返租給公司獲得租金，以此吸引老人資金，但三年後資金鏈斷裂，近2000位老人受害，涉及金額大約5.2億元，很多老人投資數十萬元，甚至終生的積蓄。

據悉，上海大愛城數據服務有限公司的養老項目有國企參與，在大陸各地有30多個養老機構，還曾被中共的「保護消費者基金會3·15系統工程建設辦公室」頒發牌匾。

北京市老齡協會12月30日，發布《老年維權形勢分析報告》，今年北京涉及60歲及以上老年人的案件大約12.5萬件，與老年人合同有關的糾紛占43.8%。

中國四大發明：偷、呃、拐、騙